<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
                      http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.6.xsd">

    <changeSet id="init db" author="author name">
        <sql>

            Insert into question (text, level_id, included) values
            ('Что такое TCP/IP, из каких уровней состоят и какие протоколы содержит. (В частности Ethernet, IP, TCP)', 1, true),
            ('Что такое HTML. Базовые элементы разметки. Семантика SEO-оптимизация и доступность', 1, true),
            ('Что такое CSS. Базовые свойства стилизации. Позиционирование элементов макета. Flexbox. Grid. Адаптивность посредством составления @media запросов. Псевдоэлементы и псевдоклассы. Методология БЭМ', 1, true),
            ('Основы языка программирования JavaScript. Типы данных. Циклы, Условия, Работа с объектами. Функции. Прототипы и наследование. Работа с объектами. Методы массивов', 1, true),
            ('Умеешь ли ты пользоваться программными средствами, аналогичными Slack, для организации коммуникации и совместной работы', 1, true),
            ('Имеешь ли ты практический опыт и навыки работы с инструментами, подобными Trello, для организации рабочих процессов и управления задачами', 1, true),
            ('Умеешь работать с браузерным окружением и DOM (Document Object Model). Браузерные события. Обработка ошибок (Try/Catch). Пользовательские ошибки. Модульная система. Экспорт и импорт. Web API', 2, true),
            ('Что делает JavaScript — асинхронным. Промисы. Fetch API. Синтаксический сахар — Async и Await', 2, true),
            ('Cross-Origin Resource Sharing (CORS). Request & Response Headers (это была тема для самостоятельного изучения)', 2, true),
            ('Что такое линтеры. Pre-commit Check', 2, true),
            ('Как работает система управления версиями (Git). Регистрация на GitHub. Коммиты. Репозитории. Merge Requests. Checkout. Ветки', 2, true),
            ('Что такое Node.js. Как работает менеджер пакетов Npm. package.json и package-lock.json. npm install, npm uninstall', 2, true),
            ('Что такое препроцессор. SASS и SCSS. Переменные. Импорты. Вложенность. Модули. Миксины', 2, true),
            ('Обладаешь ли ты навыками работы с редактором Figma или аналогичными инструментами в сфере дизайна или прототипирования', 2, true),
            ('Каков уровень вашего знакомства и опыта использования фреймворка Bootstrap и других подобных для разработки веб-интерфейсов', 2, true),
            ('Что такое сборщик модулей. Babel. Настройка Webpack. Правила. Модули. Плагины. DevServer. Переход к Vite', 3, true),
            ('Что такое React и какие проблемы он решает. Жизненный цикл компонентов. Особенности виртуального DOM-дерева. React компоненты. Базовые хуки. React Refs. JSX синтаксис. Props & State', 3, true),
            ('Особенности FLUX архитектуры. Reducers. Actions. Хук useContext. Redux и Redux Toolkit. Redux Thunk. RTK Query. (По желанию можно изучить MobX и/или Zustand)', 3, true),
            ('Что такое роут. Из чего состоит объект Location. Библиотека React Router', 3, true),
            ('Как повысить эффективность стилизации. Что такое UI библиотека. MaterialUI', 3, true);


        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>